moment generating function 求救...

有冇人讀過stat嘅moment generating function 又要搵mean distribution
上網上YouTube 搵咗好多片睇都唔知發生緊咩事
Professor 教得更加差...
有冇Ching可以解釋吓背後個原理或者有冇啲好嘅教學片可以睇

你直情講你唔明邊度啦 唔通要人起度由頭解釋一次

E(e^tX)

It's just power series expansion.
The key point is the mgf around 0 determines the probability distribution uniquely.

呢份notes 寫得好清楚

唔明個數學咪背個結果
總之一個distribution你可以寫到moment generating function=E(e^(tx))
將個function d一次，代t=0，就係E(X)
將個function d兩次，代t=0，就係E(X^2)

咩course?

運用exponential function個Taylor expansion去砌一條式令到differentiate N times就會拎到N th moment嘅公式

好似係

ching係咪做SII做到傻咗你個名

首先 明白左咩係generating function 先

唔識數學係咁讀架啦除非professor會考proof